---
title: Alinhamentos de D&D como Aspectos
layout: post
categories:
 - RPG
comments: true
tags:
  - Artigos
  - Tudo Sobre Aspectos
header: no
---


[Link original](http://reddicediaries.com/all-about-aspects/all-about-aspects-dd-alignments-as-an-aspect/)

Alguém, acho que no Google+ (desculpem por não lembrar quem ou encontrar o post original) sugeriu em resposta a um dos meus recentes artigos da série [_Tudo Sobre Aspectos_](http://reddicediaries.com/category/all-about-aspects/)[^1] que o conceito de alinhamentos de D&D poderisa ser usado como Aspectos.

Goste-se ou não, alinhamentos fazem parte do RPG mais popular do mundo desde sua origem.

Explicamos uma forma de formatação básica de Conceitos em nosso [_artigo anterior_](/rpg/ConceitosHeroicos/), e nesse artigo oferecemos uma tabela de descritos (que pode ser usada no lugar de uma das tabelas antigas), para criar um Descritor de Alinhamento

<!-- excerpt -->

## **Descritores**

**Nota:** Esses descritores utilizam o modelo padrão de 9 alinhamentos como descrito em muitas versões de D&D. Como usar os mesmos dependem de uma compreensão de Jogadores e Narradores sobre o seu significado, alguma orientação é oferecida abaixo.

|No.| Descrição | Quando Invocar | Quando Forçar |
|---|--------------|---------------|-----|
|1| Leal e Bom | Quando obedecer a letra da lei ou os ditados de uma autoridade representativa ou quando sacrificar-se por outros. | Force para o personagem manter-se firme quanto à letra da lei, e não ao seu espírito |
|2| Neutro e Bom | Quando tentar ajudar os outros | Force quando o seu personagem for se envolver em uma situação complicada por causa dos outros precisarem ou requisitarem sua ajuda.|
|3| Caótico e Bom | Quando você confrontar figuras de autoridade ou puder obter maior liberdade pessoal, além de sacrificar-se por outros.| Force quando o personagem, ao confrontar a lei ou éditos impostos ao mesmo, ou ignorar convenções ou moral social puderem o colocar em grande encrenca no futuro|
|4| Leal e Neutro | Quando obedecer a letra da lei ou os ditados de uma autoridade representativa. | Force para o personagem manter-se firme quanto à letra da lei e não a suas crenças pessoais |
|5|Neutro | Invoque quando envolver-se em ações que ajudem a manter o equilíbrio sutil entre bem e mal, ordem e caos | Force para que o personagem se comporte de maneira diametralmente oposta a como ele está agindo (por exemplo: para fazê-lo cometer um ato de maldade depois de ter feito diversos atos de bondade), visando restaurar o equilíbrio |
|6| Caótico e Neutro | Quando você confrontar figuras de autoridade ou puder obter maior liberdade pessoal| Force quando o personagem puder, no pior momento possível, esnobar ou criticar uma autoridade |
|7 | Leal e Maligno | Quando obedecer a letra da lei ou quando causar dano ou obtiver vantagens sobre outros para benefício próprio. | Force para fazer o personagem manipular as leis de modo a provocar problemas para os outros, mesmo que tal expressão de poder não lhe for vantajosa a longo prazo |
|8| Neutro e Maligno | Invoque quando puder se ajudar ao custo dos outros | Force para o personagem obter uma vantagem ou oportunidade momentânea que poderá, no longo prazo, provocar-lhe problemas.|
|9| Caótico e Mal | Quando você confrontar figuras de autoridade ou puder obter maior liberdade pessoal ou quando causar dano ou obtiver vantagens sobre outros para benefício próprio. | Force quando o personagem puder, no pior momento possível, esnobar, machucar ou criticar aqueles próximos a eles, de modo a ter problemas no futuro, em especial se a pessoa em questão tiver uma posição de autoridade.|

[^1]: **NT:** Em inglês, mas estaremos traduzindo os artigos dessa série aos poucos
